
# Автоматическая генерация plantuml-диаграмм при коммите.

## Введение

Git предоставляет возможность запуска пользовательских скриптов в случае возникновения определённых событий.Такие действия называются хуками.

Для генерации диаграмм используется pre-commit hook, который запускает скрипт перед коммитом

## Установка

1. Установа с сервера Chocolatey:
    1. Перейти на страницу plantuml в [Chocolatey](https://chocolatey.org/packages/plantuml#files)
    1. Выполнить команду `choco install plantuml` в cmd с правами администратора (после этого перезапустить cmd)
1. Установка из локального репозитария:
    1. Выполнить команду `choco install plantuml -source <путь до пакета>`

##Использование##
1. Перейти в папку `.git/hooks` в репозитарии и выполнить команду  
   `chmod +x pre-commit`
1. Написать блок кода:
``` 
<!--
@startuml Example.svg
start

:Считать папку репозитория и файлы из репозитория в список;
repeat
  :Перейти в подкаталог;
  :Создать временную папку;
  :Переместить в нее текущие SVG-диаграммы;
  :Скомпилировать новые SVG-диаграммы;
  :Сравнить текущие и новые SVG-диаграммы;
  
  if (Есть хотя бы одна измененная диаграмма) then (Нет)
    :Увеличить количество \nнеизмененных диаграмм;
  else (Да)
    :Вывести имя измененной диаграммы;
  endif
  :Удалить временную папку;
     
repeat while (последний подкаталог?) is (Нет)
->Да;
if (Кол-во неизмененных диаграмм = Кол-во всех диаграмм) then (True)
  :Вывести сообщение об отсутствии измененных диаграмм;
  :Вывести сообщение об успешном коммите;
  stop
else (False)
  :Вывести сообщение о наличии измененных диаграмм;
  
  :Добавить измененные диаграммы в stage зону;
  :Вывести сообщение о необходимости повторного запуска коммита;
  :Вывести сообщение об отмене коммита;
  :Отменить запуск коммита;
  stop
endif
@enduml
--> 
```
1. Добавить в необходимое место ссылку на будущую диаграмму `![](firstDiagram.svg)`.  
   Имя должно быть таким же, как в `@startuml` команде, с `.svg` расширением.
   
![](Example.svg)

1. Коммит теперь создается в «два этапа».   
   На первом этапе хуки выполняют генерацию диаграммы, поэтому после их работы нам нужно просто «повторить» команды.  
   Получается следующая последовательность.
   
```
 git commit -m CommitMessage
 git commit -m CommitMessage  
```
